---
id: mysql-bloody-lessons
date: 2018-07-17 16:47:34
title: 数据库血的教训
categories: Misc
tags: [MySQL]
---

1. 不用扩展实现的 PHP 加密混淆，没有靠谱的产品，还有可能导致逻辑出问题，而且无法检查。
2. 由于环境因素的差异在 PHP 内产生的影响是非常巨大的，做 SaaS （服务器由客户运维）还是不用 PHP 为好。
3. 「简单易学」、「向前兼容性好」的特质使得 PHP 的代码可能极致优雅，也有可能一滩烂泥；「可以运行」的代码或许存在巨大的可读性差距、性能差距。
4. `MySQL BINLOG` 也不是那么好玩的... 若是数据库结构有改动，想要实现闪回恐怕不是那么简单。
5. 准备开坑 Golang。

难受。
